% Opciones empleadas:
%
%	a4paper -> indica o tamaño do papel, neste caso A4.
%	11pt -> tamaño da fonte a 11 puntos.
%	twoside -> escribimos a doble cara.
%
% Outras opcions interesantes:
%
%	oneside -> só escribimos nunha cara do folio.
%	openbib -> para que as referencias bibliográficas teñan un salto de línea entre cada campo da referencia.
%
\documentclass[a4paper,11pt,twoside]{book}

% configuración de marxes
\usepackage{setspace}
\doublespacing
\setlength\textwidth{15cm}
\setlength\textheight{22cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{0cm}


% codificación utf8x e símbolos do idioma español/galego (ñ, acentos, ...)
% o documento será necesario editalo en utf-8
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{morefloats}

% para usar o símbolo do euro
\usepackage{eurosym}

% O paquete fancybox permite crear caixas de diferentes estilos con facilidade.
% http://www.ctan.org/get/macros/latex/contrib/fancybox/fancybox.pdf
% http://www.mackichan.com/index.html?techtalk/487.htm~mainFrame
\usepackage{fancybox}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}

% Para incluir subfiguras.
\usepackage{subfigure}

% Para incluir gráficos en JPG => compilar con pdflatex.
%\usepackage[pdftex]{graphicx}

% Para incluir gráficos EPS => compilar con latex.
%\usepackage[dvips]{graphicx}

% Para escribir a cor...
%
% ... cando compilamos co comando ``latex''
\usepackage[dvips,usenames]{color}
% ... cando compilamos co comando ``pdflatex''
% \usepackage[pdftex,usenames,dvipsnames]{color}

% Para realizar hiperenlaces
\usepackage[pagebackref=true]{hyperref}
\hypersetup{
    %bookmarks=true,         % barra de marcadores
    unicode=false,          % caracteres non-Latin en marcadores de Acrobat
    pdftoolbar=true,        % mostrar barra de ferramentas de Acrobat
    pdfmenubar=true,        % mostrar menú de Acrobat
    pdffitwindow=false,     % axustar ventana ao ancho de páxina
    pdfstartview={FitH},    % axustar documento ao ancho da página
    pdftitle={Memoria PFC},    % título
    pdfauthor={},     % autor
    pdfsubject={},   % tema do documento
    pdfcreator={},   % xerador do documento
    pdfproducer={}, % productor do documento
    pdfkeywords={}, % lista de palabras chave
    pdfnewwindow=true,      % enlaces nunha nova ventana
    colorlinks=true,       % false: enlaces en caixa; true: enlaces coloreados
    linkcolor=blue,          % cor de enlaces internos
    citecolor=green,        % cor de enlaces a bibliografía
    filecolor=magenta,      % cor de enlaces a ficheiros
    urlcolor=blue           % cor de enlaces externos
}

% Espaciado e axuste de marxes
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
% \doublespacing
\setlength{\textwidth}{15cm}
\setlength{\textheight}{22cm}

% Para evitar liñas orfas
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000

% Paquete fancyhdr -> Para modificar a cabeceira e pe de páxinas.
% http://tug.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/fancyhdr/
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhf[HR]{\thepage}
\fancyhf[HL]{\nouppercase\rightmark}
\setlength{\headheight}{15pt}

% Package booktabs -> Para mellorar o aspecto das táboas e cadros.
% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/booktabs/
\usepackage{booktabs}

% Package rotating -> Para poder xirar as taboas e debuxalas ao largo
% do folio en vez de ao ancho.
\usepackage{rotating}

% Packages multicol y multirow, para manexar táboas de filas e columnas múltiples.
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}

% Para embeber código con resaltado
\usepackage{listings, color}


%Configuración do entorno para o código fonte:
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\lstset{ frame=Ltb,
     framerule=0pt,
     aboveskip=0.5cm,
     framextopmargin=3pt,
     framexbottommargin=3pt,
     framexleftmargin=0.4cm,
     framesep=0pt,
     rulesep=.4pt,
     backgroundcolor=\color{gray97},
     rulesepcolor=\color{black},
     %
     stringstyle=\ttfamily,
     showstringspaces = false,
     basicstyle=\small\ttfamily,
     commentstyle=\color{gray45},
     keywordstyle=\bfseries,
     %
     numbers=left,
     numbersep=15pt,
     numberstyle=\tiny,
     numberfirstline = false,
     breaklines=true,
   }

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
   {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
   {basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
    backgroundcolor=\color{gray75},
   }

\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=C,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
  identifierstyle=\color{blue},
  stringstyle=\color{orange},
}

\lstdefinestyle{SQL}
   {language=SQL,
   }

\lstdefinestyle{Java}
   {language=Java,
   }
\lstset{language=C}
\usepackage{url}


% Personalizamos a separación entre párrafos...
\parskip=6pt

% Personalizamos o identado na primeira liña do novo párrafo...
\parindent=10pt

% Establecemos o número máximo de niveles de profundidade nas seccións.
\setcounter{secnumdepth}{3}

% renomear para Taboa
\renewcommand\spanishtablename{Táboa}

% Para empregar cor nas taboas
\usepackage{colortbl}

%  redifinicion deste comando, que vamos usar moito
\newcommand{\sub}[1]{\textsubscript{#1}}

% Título
\title{Deseño e prototipado dun sistema de monitorización da calidade do aire con tecnoloxías libres}
% Autor
\author{Brais Arias Rio}
% Data
\date{\today}


\begin{document}


		%Temporalmente, só durante o desenvolvemento do TFG
%         \include{Contido/seguemento}

		\include{Contido/portada}
        \include{Contido/dedicatoria}
        \include{Contido/agradecementos}
		\include{Contido/resumo}


        \frontmatter
        \renewcommand\contentsname{Índice Xeral}
        \tableofcontents
        \renewcommand\listfigurename{Índice de Figuras}
        \listoffigures
        \renewcommand\listtablename{Índice de Táboas}
        \listoftables


        \mainmatter
        \include{Contido/c1_intro}
        \include{Contido/c2_estado_arte}
        \include{Contido/c3_arquitectura}
        \include{Contido/c4_software}
        \include{Contido/c3_hardware}
        \include{Contido/c5_probas}
        \include{Contido/c6_incidencias_conclusions}




        \appendix
        \renewcommand\appendixname{Anexo}
% 		\include{Contido/Anexo_A}
        \include{Contido/Anexo_A_ide}
        \include{Contido/Anexo_B_instalacion}
        \include{Contido/Anexo_C_planificacion}
        \include{Contido/Anexo_D_contidocd}
%         \include{Contido/Anexo_E_glosario}



		% Para a bibliografía:
		\nocite{*}	% Para indicar na bibliografía as referencias non citadas no texto.
		\bibliography{Contido/bibliografia}
		\bibliographystyle{ieeetr}

\end{document}

